影星問題

以呢張相為例

想問下點先可以長曝影星得黎下面前景又唔過曝呢?
影RAW執就執到好似上圖既效果?
定GND?黑卡?

photoshop

去少光害既地方影

長曝光 , 超廣角, 大光圈

但點樣令下面個營係長曝果時唔爆光？

熄左去

你又岩喎
我曝光30秒最後1秒先開燈咪得囉

但有時唔係我可以控制前景個光源既時候可以點影呢?

測光方面你搞搞佢

其實2.8得唔得

呢張係Samyang 12/2

搖黑卡

我反而想知，對焦係咩位？
對星星，前景又咁清？
對前星，啲星星又唔模糊

定係photoshop疊相？我見啲樹葉都冇模糊

Photoshop? 對一張前景 之前對星？

我都係咁諗🤔